有網民揚言「港鐵內隨機斬人」 CID拉29歲男子

一名網民昨日於網上論壇留言，表示會在港鐵內隨機斬人，警方接報後交由元朗警區刑事部調查。（圖為金鐘站）鄭大康攝

【02:59】警方表示，前晚接獲罪案消息，指有人在互聯網上發表懷疑恐嚇言論。元朗刑事調查隊調查後，昨晚在尖沙嘴拘捕一名29歲男子，涉嫌刑事恐嚇，他現正被扣留調查。

今日網上流傳一段WhatsApp對話，指警方昨晚接獲網上遊戲「傳說對決」論壇的網主報案，該網主稱昨日有一名網名「Liu Kun Wa」的網民發佈貼文，自稱將效法台灣鄭捷血洗捷運事件，持刀於港鐵內隨機斬人，但並無提及日期、時間和地點，該貼文其後已被刪除。據知警方已提醒在鐵路警區巡邏的警員提高警覺，留意可疑人士。

警方發言人表示，昨晚接獲罪案消息，指有人在互聯網上發表懷疑恐嚇言論。案件交由元朗警區刑事部調查。

網民在網上發表恐嚇言論，不單引起他人恐慌，更可能需要負上刑事責任。大律師陸偉雄表示，現階段未能斷言發帖者是否犯罪，因他未有明言確實時間及地點，或用「甚麼方式」在港鐵站內犯案，難以構成恐嚇罪。不過，過去幾年，本港發生多宗市民因在網上留言觸犯法例被入罪的案件，如快閃強姦黨及炸迪迪尼樂園等案件，若發帖者在圖書館或咖啡店發佈言論包括一些威嚇字眼，令其他網民受驚，可能觸犯「有犯罪意圖或不誠實意圖取用電腦」，一經定罪，最高可判罰入獄5年。

早前終審法院裁定「不誠實取用電腦罪」不能用於使用自己手機或電腦犯案的案件，但陸偉雄提醒，法例雖有漏洞，但提醒市民網上討論亦要有底線，不要在網上隨便發佈令人不安的言論，因可能會觸犯其他法例。

不能網上講乜就去查

抵啦
玩埋啲垃圾game

Link?

唔係咁講呀 拉曬d痴線佬都穩震
到時佢真係斬人點搞

可以告邊條罪

之前個警長上網講男殺女姦都冇事
選擇性執法

蝗式監控系統之下 痾個屎既時間已經拉左

N賓放針又唔見咁落力

On9

如果有戴頭盔會唔會無事
Eg: 用斬叉燒代替斬人
用港鋼代替港鐵

真名上網?

咁都拉到，堅定流呀
平時個啲望住佢跑都話捉唔到track唔返

打機打到上撚曬腦